%%% Fichier de préambule avec toutes les définitions communes aux trois diaporamas

% Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}  % Encodage : UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}     % Caractères français

% \usepackage[french]{babel}   % Langue française
% \frenchbsetup{PartNameFull=false}  % Nécessaire pour des parties correctement nommées dans un Beamer en français

\usepackage{amsmath}         % Maths améliorées
\usepackage{amssymb}         % Symboles mathématiques
\usepackage{amsfonts}        % Polices mathématiques
\usepackage{graphicx}        % Inclusion d'images (PNG, GIF, PDF)
\usepackage{array}           % Tableaux améliorés
\usepackage[normalem]{ulem}  % Styles barré et souligné
\usepackage{listings, multicol, xcolor} % Listings (code source)
\usepackage{lmodern}         % Police d'écriture
\usepackage{url, hyperref}   % Liens hypertexte
\usepackage{calc}            % Pour la commance \widthof
\usepackage{marvosym}        % Symboles spéciaux supplémentaires

\usepackage{tikz}            % TikZ : figures avancées
\usepackage{circuitikz}      % Circuits électriques en TikZ
% Diverses bibliothèques pour TikZ
\usetikzlibrary{chains, calc, decorations.pathmorphing, fadings, shadings, arrows, decorations.pathreplacing, shapes}


% Commande \meta pour les listings
\newcommand{\meta}[1]{\ensuremath\langle\itshape#1\ensuremath\rangle}

% Paramètres des listings
\lstset{
    upquote=false,
    columns=flexible,
    basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
    language={[LaTeX]TeX},
    % identifierstyle=\color{green},
    emphstyle=\color{blue},
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{gray},
    inputencoding=utf8,
    escapechar={£},
    moretexcs={meta},
    morekeywords={              % Mots-clefs supplémentaires
      part,chapter,subsection,subsubsection,
      frontmatter,mainmatter,backmatter,
      eqref,
      tableofcontents,listoffigures,listoftables,titlepage,
      includegraphics,includepdf,
      dddot,ddddot,
      frametitle,framesubtitle,
      pause,only,uncover,
      usetheme,usecolortheme,
      institute,maketitle,
      usetikzlibrary,
      node,path,
      command
    },
    literate={eacute}{\'e}1,    % Permet de faire des accents dans un listing avec £\'e£, £\`e£, £\`a£
    literate={eagrave}{\`e}1,
    literate={aagrave}{\`a}1
}

\lstdefinelanguage{BibTeX}
  {keywords={%
      @article,@book,@collectedbook,@conference,@electronic,@ieeetranbstctl,%
      @inbook,@incollectedbook,@incollection,@injournal,@inproceedings,%
      @manual,@mastersthesis,@misc,@patent,@periodical,@phdthesis,@preamble,%
      @proceedings,@standard,@string,@techreport,@unpublished%
      },
   comment=[l][\itshape]{@comment},
   sensitive=false,
  }


% Thème Beamer
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{dolphin}


% Auteurs, association et licence
\author[Folschette, Perez, Miraglio] {
  Maxime \textsc{Folschette} \and Guillaume \textsc{Perez} \and Benjamin \textsc{Miraglio}\\
  {
    ~\\
    \scriptsize I3S, team MDSC\\
    maxime.folschette@i3s.unice.fr, guillaume.perez@etu.unice.fr, miraglio@i3s.unice.fr\\
  }
}

\institute[ADSTIC] {
  \includegraphics[width=2cm]{img/logo_adstic.png}\\
  \textbf{Association des Doctorants en STIC de l'Université Nice Sophia-Antipolis}
  % ~\\
  % Document under Creative Commons licence BY 3.0 FR\\
  % \url{http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/fr/}
}



% Suppression des icônes de navigation
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% Sommaire au début de chaque partie
\AtBeginPart{%
    \frame{\partpage}

    \begin{frame}
        \frametitle{Plan}
        \tableofcontents
    \end{frame}
}

% Boîte d'exemple
%\definecolor{couleurexemple}{RGB}{200,200,200}
\colorlet{couleurexemple}{green!20}

\newcommand{\myexgenerique}[3]{%
\colorbox{#2}{\begin{minipage}{#3\textwidth}%
#1
\end{minipage}}}

\newcommand{\myexsize}[2]{\myexgenerique{#2}{couleurexemple}{#1}}
\newcommand{\myex}[1]{\myexsize{1}{#1}}
\newcommand{\myextrueinline}[1]{\colorbox{couleurexemple}{#1}}
\newcommand{\myexinline}[1]{\quad\myextrueinline{#1}}

% \newcommand{\myex}[1]{%
% \colorbox{green!20}{\begin{minipage}{.8\textwidth}%
% #1
% \end{minipage}}}

\newcommand{\bemph}{\textbf}
